唔想買「幸福」出既貴價成藥，請問有咩選擇？

有無人話畀我知，有咩成藥又平又好過「幸福藥廠」既產品？

必利痛
我覺得好用過幸福隻垃圾好多

傷風、感冒呢？

比人del 咗post 攪到好想知

本來唔想知的

呢度個個人都好想知。

特強傷風感冒丸 藥房24粒裝 60咋平過隻垃圾勁多（葵芳藥房

日本感冒藥
去親日本都會買

咩牌子？

可唔可以講埋主要成份

係咪同幸福用既成份一樣？

我止痛藥買bayer

paracetamol 500mg $0.5一粒 止痛退燒
chlorpheniramine 4mg $0.5一粒 抗敏 收鼻水(俗稱黃丸仔)
cetirizine 5mg $1~$1.5 一粒 抗敏感
以上一日3~4次 每次一粒
全部功能性藥物 有需要就食 無需要唔駛食

樂信屌打

呢啲都係搵錢嘢。利申: 藥房批發 6年經驗

黃丸仔我嫌佢唔夠力。

有無D強勁D收鼻水既成藥？

正解 25蚊樂信同幸福係差唔多 甚至有啲係一撚樣

幸福真係好廢，食成排都無好轉過

邊隻好想入定貨

「樂信」黃定藍？

收鼻水可以去藥房買一隻叫B.P.P既藥丸
1蚊1粒 一日3~4次 有需要就食 會眼訓

我買呢隻
大正製藥 パブロンゴールドA<錠/微粒>

B.P.P

OK THX。可唔可以講解下咩成份？

我想同「幸福藥廠」出既貴價藥比較下。

必利痛藍咖

原來咁平
有間黑店原來搵咁多

推

唔清楚黃定藍，但係local野黎
另外買散裝藥丸 記得同藥房職員講:「唔要澳美製藥」 藍到仆街 間廠係元朗

其實必利痛/幸福用既主要成份好普通，應該周街都用

日本，大正製葯

元朗「澳美制藥」，有無英文名提供埋？

皮膚痕抗敏感藥 有咩選擇？

買日本藥唔方便啦，要去開旅行先買到。

呢個價錢藥房已經賺緊你錢， 你諗下幸福幾搵錢
paracetamol 500mg 1000粒來貨最平$150左右

呢個我都想知。

唔想食類固醇。

想問下邊隻對鼻水 鼻塞好d？
以前食開幸福傷風 幾work
但係好多其他廠既感冒藥 食完都係流鼻水 鼻塞

cetririzine 5mg
即zyrtec 抗敏止痕 一日1~2次 早晚服

我以前食樂信，我覺得WORK過幸福，

但樂信而家都唔多覺有得賣

葛根湯

日本藥好撚柒貴 食開樂信 藥房買平到以為係假貨

呢個專FOR皮膚過敏？

定係百搭過敏？

如鼻塞流鼻水嚴重
可加一粒dex-chlorpheniramine 6mg SR
一日2次 早晚即可 主力抗敏感
或 B.P.P (需醫生紙 但藥房唔會理) 1蚊粒 醫生常開
一日3~4次 收鼻水通鼻塞

推到有人畀到個LIST可以代替「幸福藥廠」出既成藥

樂信 必理痛

大把

Bright future

百搭 皮膚敏感食最好 食一粒 10分鐘見效

提提大家：

要醫生紙既記得要拎醫生紙呀，千祈唔好無醫生仔走去買呀。

喉嚨痛食乜好

幾錢？

ZRYTEC我記得唔平……

藥房有得賣？

呢D有，非處方藥黎

去屈臣氏到配藥
3日藥都係$50左右

10蚊~15蚊1排 1排10粒
買排裝睇清楚成份同日期即可 包裝有寫明

必利痛唔work

THX THX

絕對有

有教學未？

集思廣益緊。

幸福 不了

我都想知

推呀推

日本藥

消炎呢？你個list無
喉嚨痛 中耳炎點搞

黃絲嘅藥房問下便知

想問下有咩藥可以頂替到 特效必理痛？
我有偏頭痛 普通止痛藥止唔到痛

Push

推呀

留名

消炎 ibuprofen 200mg 1-2粒 一日3次
喉嚨痛可以加埋difflam浪囗或者喉糖

你哋有需要就問我啦喂 識答一定答 唔識答就唔答 利申:6年藥房批發 睇5間鋪 前員工有4個都係藥劑師

睇返成份，飲咖啡+食paracetamol就得

M痛有咩止痛藥可以取代

覺得佢啲藥無乜效，咁講會唔會比人告誹謗架，驚驚

消炎可以食 lysozyme 60mg
常見有3隻份量 30mg 60mg 90mg
一日3~4次 不是類固醇 有需要就食
喉嚨痛嚴重可加ibuprofen 200mg 或 paracetamol 500mg 同服

咁你講下..傷風，咳，有啖...食咩好？

香港最好嘅的確係樂信

想問濕疹。

唔要類固醇，其實可以點搞？

而家我個情況係，平時唔痕。

dllm 手多R第一次就停唔到

而家有搽egoderm隻ointment

有無其他選擇？係咪有zinc oxide就ok

我食過「幸福藥廠」出既藥，係無乜效。

去D老字號、有信譽嘅RX藥房，講明唔要某隻牌子，D藥房哥哥/姐姐通常都會介紹D又平又正嘅替代品。我試過幾次效果都幾好。

唔想買垃圾 幸福藥

怕d藥房sales畀支那假野黎

樂信

總之去到藥房同佢講要買依三隻散裝藥丸，每隻50粒

paracetamol 500mg 讀法：怕話薛他磨 $0.5一粒 止痛退燒

chlorpheniramine 4mg 讀法：Call for land路棉 $0.5一粒 抗敏 收鼻水(俗稱黃丸仔)

cetirizine 5mg 讀法：薛 tel 屈善 $1~$1.5 一粒 抗敏感

冇得賣就行多幾間

EVE

今日喉嚨痛，請問有乜唔係幸福的藥

想知

頭痛藥呢咁
想學下d傷風感冒藥成分 有無巴打可以講多d

頭痛食特效必理痛就有用

偏頭痛食特效必理痛係冇用㗎

特效必理痛都有散裝藥丸 成份:
paracetamol 650mg+caffeine 32.5mg
$1.5 1粒

好有用

我去台灣都會專登買呢隻
的確唔錯

留名學野

其實基本上市面所有成藥都好過幸福，除左一兩隻名牌子可能貴過佢之外（但人地正宗進口貨），無一隻，係無一隻貴過佢。
幸福成份又低，好多隻都註明食兩粒。而且又特登將有效成份分拆成好多種類黎賣，又無睡意，又止咳，又速效，止痛等等，正宗奸商做法。

藍 唔好買佢 買日本成藥好過

留名學野
咁多選擇做咩要買「幸福」，教人買平藥都叫做恐嚇？
含撚啦幸福醫藥

黃丸仔有睡意有無無睡意既變鼻水藥？

你讀錯會比人笑架 直接比佢睇啦
你d讀音我識都唔明

大正製藥感冒A

次次去日本都買幾樽
好有用又唔眼訓

必買

如果推

消費者有權選擇又平又好又黃既藥！

推上去

食開日本藥

老實講 有類固醇功效會好好多
唔係日日用唔駛太擔心。一個星期用2~3次無咩所謂

娥羅納英其實係有消炎成份的 可以用

樂信好眼訓

平時有練波紋唔駛食幸福D藥

胃酸倒流，食開幸福胃的素，有冇好介紹？

有隻叫 Telfast 60mg，無睡意

好想知，求教學。

樂信真係好堅 食佢快過睇醫生
但次次食完都好餓好口渴

本來都唔記得左有呢回事，而家你咁樣報一報狗屌你老母我即刻去買番啲代替藥先

去藥房問配藥條友

條友會答到你架啦

見上面好多講日本藥。但始終盒上面全日文，藥呢的野最好了解左先食。日本藥既劑量同成份都勁香港太多，簡單的講唔係人人受得起，而且有的成份係香港屬poison，即代表較大附作用。同埋呢類藥9成香港無注冊。

同意

胃酸倒流食ranitidine 150mg 餐前服 一日三次 有需要就食，
排裝 1排10粒
$20 1排

首先,
屌你老母，2020年都到咗，
幸福醫藥仲夠膽日撚日幫TVB報時間？

本團隊一向都好唔妥你間藥廠
以前平時打住「幸福」呢個旗號不斷食香港人饅頭
一粒5毫子出面買到既藥你賣到5蚊一粒，賣貴成10倍
以為香港人平時有病唔舒服，就搾住我地春袋，焗住買你啲貴藥？
可惜，好快就會係我地搾返你春袋
現階段先諮詢民意，反應良好既話團隊就開始編制攻略

本團隊正籌備一個破解幸福醫藥產品既完美攻略
簡單黎講，只要你一想係超市/便利店購買幸福醫藥既產品
你就可以參考我地既攻略，係出面普通藥房搵到同一種藥，即係替代品
唔洗幫襯幸福之餘又可以唔洗捱貴藥
(由於幸福既產品係一般超市都買到，並唔需要任何醫生紙、藥劑師就可以係街房買到，香港人唔需要擔心法律問題)
(街房係指XX藥房，不是藥坊藥行，有紅色十字Rx logo既先係藥房)

至於藥物用法、副作用等資訊，我地攻略都會作出解說，
因此唔洗驚藥物安全問題 (俾你可以係超市買到既藥都唔慌危險得去邊)

下面將簡單介紹攻略：
我地會針對每一種幸福藥業既產品作詳細分析，包括有效成份，劑量，用法，副作用等等
然後為香港人推薦一啲係屋企樓下藥房都買到既藥
驚假藥既就去有藥劑師既屈記買，但可能貴少少

以下係其中一個例子

好似呢隻最常見既例子
幸福止痛素

入面主要成份係paracetamol 500mg
其實paracetamol即係Panadol，係街房買散丸只係1蚊一粒，但幸福就賣成起碼5蚊一粒

另一隻係幸福安泰敏

入面主要成份係Loratadine 10mg (Loratadine好cheap又廢)
出面街房賣緊$0.5一粒，五毛出個po就買到

去街房買藥好簡單，俾個藥名同劑量佢就俾到你 (要強調買散丸)
本團隊去過好多藥房試過買，唔係間間有，但只要講啱藥名就問題唔大

你係得TVB落廣告，我地都唔會再當你係同路人，
你唔再係香港人既藥廠
各位係幸福做marketing既同事，本團隊都對你地略有認識，
如果你地係黃，或者真心想為公司好既，
希望你地可以考慮改變下傳銷策略

本團隊正式向幸福醫藥發出最後通諜，
若三個星期之內(新年前)唔作出同TVB斷約/停止續約或相關聲明，本團隊將會向幸福醫藥作出第一波攻勢

------

何君堯「殺無赦」、曾樹和「必須殺」言論 警不檢控：無足夠證據

我屌你老母幸福
我屌你老母死黑警
「殺無赦」唔撚駛拉 「攻勢」要拉?

POST 撚到坐監

證明幾多連登仔讀/做 哂銀時
幸福 d藥 拆散黎買都係OTC (非處方藥物） 可以自己買架
不過要醫生紙又點 街房做到臭哂 除左DD 抗生素任買唔嬲

各位加油

仲要睇個raw mat來源地係邊
印度又有, 西班牙又有

止痛藥我食散利痛
好猛料

問啦 食咩事先得架?

想請教下藥房有無得賣 Mefenamic acid架？
平時喉嚨痛 睇醫生開呢隻消炎 好有效

幸福的藥好廢，效果好弱，必理痛好好多

太田胃散

破解幸福醫藥產品既完美攻略

簡單黎講，只要你一想係超市/便利店購買幸福醫藥既產品

你就可以參考我地既攻略，係出面普通藥房搵到同一種藥，即係替代品

唔洗幫襯幸福之餘又可以唔洗捱貴藥
(由於幸福既產品係一般超市都買到，並唔需要任何醫生紙、藥劑師就可以係街房買到，香港人唔需要擔心法律問題)

(街房係指XX藥房，不是藥坊藥行，有紅色十字Rx logo既先係藥房)

至於藥物用法、副作用等資訊，我地攻略都會作出解說，
因此唔洗驚藥物安全問題 (俾你可以係超市買到既藥都唔慌危險得去邊)

下面將簡單介紹攻略：
針對每一種幸福藥業既產品作詳細分析，包括有效成份，劑量，用法，副作用等等
然後為香港人推薦一啲係屋企樓下藥房都買到既藥
驚假藥既就去有藥劑師既屈記買，但可能貴少少

以下係其中一個例子

好似呢隻最常見既例子
幸福止痛素

入面主要成份係paracetamol 500mg
其實paracetamol即係Panadol，係街房買散丸只係1蚊一粒，但幸福就賣成起碼5蚊一粒

另一隻係幸福安泰敏

入面主要成份係Loratadine 10mg (Loratadine好cheap又廢)
出面街房賣緊$0.5一粒，五毛出個po就買到

去街房買藥好簡單，俾個藥名同劑量佢就俾到你 (要強調買散丸)
本團隊去過好多藥房試過買，唔係間間有，但只要講啱藥名就問題唔大

感冒就必理痛啦
BY THE WAY幸福應該黃架?佢之前FB成日抽政府水

依d普通野唔駛外國廠啦 香港藥廠4~5間都平靚正

推...好想知

有，要有rx既先有。有散裝有排裝。止痛藥

有 不過要醫生紙 最好配胃藥食或餐後服 消炎止痛
1日3次 有需要先食

無錯

樂信Work
但藥效好勁
次次食完都訓到隻豬咁

係囉

屌，我淨係識一隻必理痛咋

消炎止痛藥

代替有: iburprofen

飽肚食 有機會傷胃

仲諗住自己配藥 唔使睇醫生

呢個post幾多呀化、藥房佬。邊個講藥房無黃架

去donki買日本藥啦

唔怪得香港激安咁少藥賣啦

可以食loratidine 10mg 1日1粒即可 有效24小時
最重要係大部分病人食完 完全唔眼訓

小心又報多次警

起碼冇喺CCTVB見到樂信廣告先
澳美藍到發紫成個廠八成支那人專幫佢地攞香港身份證

藥房唔會理的 但有醫生紙先正路

多數藥房都會偷雞就咁賣。
如果揸正黎賣處方藥，9成藥房會執粒之外，醫院都大撚鍋，幾多長期病患者會逼暴醫院。

感冒靈 樂信咳水 呢d都好常見到

無錯 大把病人 唔想等醫院配藥直接黎藥房買，出示藥單即可

up

樂信得唔得?
有無行內人出黎討論下

同問

我好想知啊

藥房配藥

咁有冇止咳嘅？

好野黎 平靚正 唔識配藥可以買樂信食 普通感冒傷風很見效

咁食藥就係想身體攰然後休息嘛 加上樂信真係堅

冇警察幫手宣傳都唔知有平藥可以代替幸福

多謝支那共產黨。

咒到 幸福 衰運生生世世

樓主幫你行多步

感冒靈真係好靈

唔好買粉 好難吞 苦到仆街

垃圾幸福

消費香港人

次次睇丁個廣告都想嘔

藥房問下superplex 或metoplex
有人話會眼訓 但我無感覺 1日3~4次
幾種成份溝埋 化痰止咳抗敏作用 1粒搞掂
(要醫生紙 但藥房好少理)

721
831
101

主要成份係依幾樣：
Paracetamol - 即 Acetaminophen or Panadol - 用嚟止痛、止燒
Phenylephrine or pseudoephedrine - 用嚟止鼻祶，止鼻塞
Chlorphenamine or doxylamine or diphenhydramine 止鼻祶，止癢

利申：外國藥劑師

引哂班藥房佬同藥劑師上水

即係咖啡加普通止痛藥？
點解聽落去好似搵自己條命你較飛

你買得既成分全部有得係藥房買
大家可以去Rx藥房Watson問藥劑師
亦可以去藥劑連線page

以前因為間藥廠比政府玩 開唔到工 近依幾年先開番

香港人一年去咁多次日本，買定十盒八盒夠食
買俾朋友做手信一樣得

食咩藥都好
長期食住係會好大副作用

特效必理痛 成份
500 毫克撲熱息痛 (Paracetamol / Acetaminophen)
65 毫克咖啡因 (Caffeine)

的確係咁，你一杯咖啡一shot expresso 大約50-70mg 咖啡因…

831

我唔建議配咖啡食 因為有d藥本身就含咖啡因去幫助吸收 留意下有無caffeine 成份

唔通我唔係偏頭痛
因為我差唔多每日都會頭痛 我去做過身體檢查但又乜事都無 醫生就話我係偏頭痛
仲有以前食特效必理痛一定有效 依家食得多有時都唔係好work

有冇第二個牌子嘅藥同特效必理痛一樣成份 因為必理痛係咪藍

係
原本都無野

粉有效d

其實caffeine有無effect係有爭議
你試左就咁paracetamol 500mg 2粒先
可能都一樣effect

食純左，去睇下醫生，係唔係頸椎等等問題。唔好長期靠止痛藥，無益。

有無藥係止嘔，好易痾嘔肚痛
止痾就常見，止嘔好少見

你係咪偏頭痛我就唔清楚啦
自己對下成份或叫藥房職員幫你執
paracetamol 650mg + caffeine 32.5mg

有可待因成份，唔好少少事就食。除非咳到仆街。濫用咳水主要成份就呢隻。令外鄰國抓到好大件事。

鼻敏感食開cetirizine hydrochloride 10mg有冇得賣？

有 去藥房

有 通常排裝 1排10粒 15蚊~25蚊左右 1排

真係要印下文宣，教下啲姨媽姑姐！

屌 買開60蚊盒 學到野了

止嘔可以試下Diphenhydramine 25mg / scopolamine 1mg
1日2次 有需要先食

屌sor按錯負評

止嘔要醫生紙

問啦喂

本來都唔知，而家通曬天

有邊隻冇呀士匹靈成份嘅傷風感冒藥？

我覺得都關頸椎膊頭問題 因為都會酸痛
有時都想唔食止痛藥忍痛 但我揸車搵食 如果太頭痛會分心

依加好少人食aspirin，因為for 止頭痛退燒paracetamol 更有用，現時aspirin 當薄血丸用比較多

等我一陣去對下成份先
唔該曬各位師兄既解答

lm
本身都唔食幸福 但而家好想知

食咩事先 唔介意你問 但食咩事好重要呢

睇漏咗 可以碌上去睇番 大同小異

我鼻敏感食必理痛傷風裝無咩野用

d藥廠真係好L賺
paracetamol 500mg幾毫子一粒賣幾蚊雞

最近ranitidine好多驗到致癌物
食住famotidine 20mg先啦

你哋唔使驚藥房職員覺得你哋煩，賣散丸賺錢多過賣xingfu 感冒藥，但係唔好講價啦

依個我都唔知 我自己食就Pantoprazole 40mg

本來無理個post
呢家好想知

台灣人有整合過日本藥既成份
有咩徵狀分開去Rx藥房買返都一樣
當然劑量拆返開會唔同啲

只係鼻敏感既話 唔需要食傷風藥 有好多成份係唔需要既
眼訓：chlorphenamine, BPP
唔眼訓：cetirizine, loratadine, fexofenadine

唔係都係必利痛個牌子咩？

其實大把廠有 去返藥房就比到你

睇住台灣既整合先

原來大正有台灣版架

如果香港人藥物知識有正常水平 我諗好多盒裝藥會收皮

想問下巴打關於止痛消炎藥，除左 diclofenac sodium slow release tab 100mg 外，有無其他強力D 既選擇？

食咩事先? 肌肉痛? 痛風? 定其他痛症? 有分別的

for 痛風發作

大牌子根本on9
香港人始終對藥房無乜好感 亦唔知藥劑師有咩用

即係樂信同澳美有咩關係？

痛風可以試下:
colchicine 0.5mg 痛風 1蚊~2蚊 1粒
dicofenac 50mg 止痛 1蚊~2蚊 1粒
famotidine 20mg 胃藥 0.5蚊 1粒
三隻加埋 1日3次 有需要先食 餐後服

但最最最重要係戒口 波菜 甲殼類 糯米 個d少食為妙，但忍唔住要食既話預咗會痛先啦

之前有次食完佢啲藥仲嚴重咗
最後都喺要睇醫生

無關係或競爭對手 樂信未知藍定黃 但澳美肯定藍

cetirizine 一日一粒！！！！！！！有效時間24小時！！！

唔好叫人每日三粒！！！

無計 藥房唔做水貨客生意又唔夠turnover，我以前老細本來企硬唔做水貨 但我建議佢做， 一個新年 只係計金莎朱古力已經賺30幾萬，仲未計藍鑵 嘉頓什餅個d貨 但我個年花紅收8萬 未計三糧

推依個 岩岩無留意!

啱啱搵到衛生署有少少藥名
有冇C兄講下邊D係非處方可以買到

想知腸胃類

幾effective 有時臨訓食一包第二朝就冇野
不過真係好難食 陣苦味真係飲一枝水都仲係度

原來藥劑師學會又查到多D野

起碼知粒藥係咪處方藥

澳美製藥-->我們的產品

買之前留意

謝巴打！ 我會抄低 !
同埋想問下原來 diclofenac 可以止到肌肉痛？ 如果平時打完波肌肉痛係唔係都係啱？

而家開返，佢既藥同以前一樣？改善？定差左？

幫手推post
平時都係去開藥房配
主要都係收敏感鼻水同埋消炎藥
自己就直接買藥廠出嗰啲樽裝 平過散買
消炎藥就一時時買唔到日本貨

以前唔識嗰時都覺得必理痛好啲
幸福食親好耐先見少少效
但睇成份其實一樣 唔知點解佢咁垃圾

有隻pro甜甜地易入口

我都係
一次過買幾盒
日本仔信得過

唔幸福賣得貴，因為係恐怖組織控制嘅電視台落大量廣告洗錢，等於資助恐怖活動，
按同樣成分真係大把好得多嘅選擇，支持持續制裁所有恐怖組織。

依隻真係勁正 之前食幸福食到好似冇效
依個唔小心買錯左粉 淨係沖左細細杯飲
好似食左兩次就好番

樂信仲正
個人食幸福完全冇用

你食咩葯先, 佢咁多隻葯
不過其實好簡單, 你如果傷風, 咪去葯房問有冇傷風葯, 唔要辛福囉

垃圾幸福

好想知呀
推
利申：幸福傷風素有咩藥類似呢？

求推介

都係食paracetamol或者Ibuprofen，必理痛個隻m痛配方其實就係paracetamol，同佢隻止頭痛一樣成份，一般萬寧屈臣都買到。
好多人推介個隻日本食m痛既eveI就係buprofen，要去藥房搵藥劑師買。

M痛可以試下Mefenamic acid

lm

次次感冒一食必利痛就病多兩錢重

我都想知，幸福根本只係廣告賣得多，但廣告又唔會醫到病嘅，實際效用令人失望

小林好似無出口服成藥....?

推唔到

推
-----------
香港獨立 唯一出路
新症正名：WARS

樓主可唔可以幫打pin 我打錯左
Cetirizine 一曰食一粒就夠 我驚d人食多左

打完波肌肉痛可以食既，但唔建議用藥物去止痛，因為肌肉疲勞酸痛一兩日身體排走d酸就會自然好番，未必需要食藥！
除非你真係痛到訓唔到 否則不要濫用藥物

一樣 睇唔出有咩分別

收到！謝巴打

colchicine 0.5mg 痛風 1蚊~2蚊 1粒

呢隻野傷腎, 非必要唔好食咁密

咁有無唔傷腎既替代品？

去藥房配都係十蚊八蚊
你富貴啲去屈臣氏藥房配都係 20蚊30蚊搞掂

安泰敏 Loratadine 10mg
每日一粒 無睡意

藥房平好多但好多藍藥房
依家自己知黃嘅得幾間

幫襯誠哥都得呀

鄰國禁藥？

可待因鄰國禁藥黎。咳水唔好彩過關抓到一兩枝都鎖3個月。好多客中過。

都係，不過我覺得始終幫襯小店重要
誠哥唔會冇飯開
尤其銅鑼灣嘅黃藥房更加難維持
遊行一日full day都已經唔會有客

低級公務員
從來唔買成藥
小小唔舒服開工時間睇醫生
拎到診紙拎藥
一次唔得睇兩次
兩次唔得就三次
再嚴重少少就射波

Thx 巴打

鼻敏感一發作啲紙巾用量係用盒計

我試過唔少成藥 係幸福傷風素最work

但而家不了

我都唔係好信藥房

好多呀叔都唔知堅定流 入到去好似俾人水咁

萬寧哥哥個啲感覺上可靠啲